---
title: >-
    شمارهٔ ۷۱۶
---
# شمارهٔ ۷۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چه خوش‌تر دولتی زینم که دایم با تو بنشینم</p></div>
<div class="m2"><p>که سیری نیست از رویت مرا چندان که می‌بینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به چشم ناتوان زین سان که بردی خوابم از مژگان</p></div>
<div class="m2"><p>نبیند که به خواب اکنون که آید سر به بالینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>شب هجرانت از هر سو فشاندم اشک دور از تو</p></div>
<div class="m2"><p>چو مه گشت از نظر غایب به رفت از دیده پروینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گیم پیش کسان خوانی مسگ کو گه گدای در</p></div>
<div class="m2"><p>برد هرکس حسد بر من مکن تعظیم چندینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>لبت را چون نگویم کز دهانت هست نازک‌تر</p></div>
<div class="m2"><p>که جان بر یک سر موی تو نتوانم که بگزینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>حدیث حسن رخسارت چو گل تا کرده‌ام دفتر</p></div>
<div class="m2"><p>ورق را سرخ‌رویی‌هاست از گفتار رنگینم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>مرا گویی کمال آیین عاشق بی‌دلی باشد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر بیدل نِیَم جانا من از عشق تو بی‌دینم</p></div></div>